<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Computers on Wesley Landaal</title>
    <link>https://landaalict.nl/categories/computers/</link>
    <description>Recent content in Computers on Wesley Landaal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-nl</language>
    <copyright>Wesley Landaal 2023</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Nov 2023 21:35:17 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://landaalict.nl/categories/computers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pxe server</title>
      <link>https://landaalict.nl/posts/pxe/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:35:17 +0100</pubDate>
      <guid>https://landaalict.nl/posts/pxe/</guid>
      <description>PXE Boot ServerWas er klaar mee met elke keer een usb stick maken voor een installatie.&#xA;Dus ik heb een pxe boot server opgezet.&#xA;Hier onder een uitleg hoe ik dat gedaan heb.&#xA;Je kunt er je voordeel mee doen of dingen uit mijn config gebruiken.&#xA;Vereisten Linux server Docker &amp;amp; Docker compose Je server moet een static ip hebben dhcp-server met pxe opties (en toegang tot je dhcp natuurlijk) InstallerenMaak een map aan op je server voor de installatie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wake on Lan</title>
      <link>https://landaalict.nl/posts/wol/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:36:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://landaalict.nl/posts/wol/</guid>
      <description>Setup wake on lan Linuxik ga er vanuit dat je wake on lan in de bios al hebt aan staan.&#xA;enp4s0 is mijn interface dit kan op jou machine anders zijn.&#xA;Dus in alle commandos enp4s0 aanpassen naar de naam van jou interface.&#xA;Check in linux of je server Wake on lan al heeft aan staan.&#xA;Beijk de naam van je interface.&#xA;1ip a De eerste is je loopback interface en de tweede moet je hebben.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Docker</title>
      <link>https://landaalict.nl/posts/docker/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:12:37 +0200</pubDate>
      <guid>https://landaalict.nl/posts/docker/</guid>
      <description>Even een snelle post van mij.&#xA;Ik help regelmatig mensen met mijn docker-compose files.&#xA;Daarom heb ik nu een repo gemaakt op github.&#xA;Volg het project hier&#xA;De compose files moet je wel even eigen maken.&#xA;Ik werk ik mijn compose files met variabele om makkelijk mijn configs te delen.&#xA;Ook staan op deze manier geen wachtwoorden of settings in de composefile zelf.&#xA;Ik probeer ook container / app specifieke info op de git repo bij te houden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>WSL Windows Server</title>
      <link>https://landaalict.nl/posts/wsl-windows-server/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 21:10:42 +0200</pubDate>
      <guid>https://landaalict.nl/posts/wsl-windows-server/</guid>
      <description>Installeer WSL op windows Server 20221wsl --install Voor als hij wsl 1 installeerd.&#xA;1dism.exe /online /enable-feature /featurename:Microsoft-Windows-Subsystem-Linux /all /norestart Maakt wsl2 standaard.&#xA;1wsl --set-default-version 2 bekijk of je geinstalleerde linux distro(s) wsl 1 of 2 zijn.&#xA;1wsl --list --verbose Als je nog wsl1 versies heb kun je ze omzetten naar wsl2.&#xA;verander de naam debian hier onder naar jou disto.&#xA;1wsl --set-version debian 2 Als je maar een linux distro hebt geinstalleerd kun je die starten</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wireguard</title>
      <link>https://landaalict.nl/posts/wireguard/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 11:38:07 +0200</pubDate>
      <guid>https://landaalict.nl/posts/wireguard/</guid>
      <description>er bestaad een wireguard project on github.&#xA;Ik had er openSUSE support aan toegevoegd omdat er vraag naar was.&#xA;openSUSE is een linux distro.&#xA;maar vervolgens blijven de pr&amp;rsquo;s open staan niet alleen die van mij maar er staan er meerdere open.&#xA;Waarschijnlijk doet de gene die het project begonnen is er niet veel meer aan.&#xA;Aangezien het vrije software is heb ik mijn versie op github gezet.&#xA;Deze heeft dus openSUSE support.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nieuwe site</title>
      <link>https://landaalict.nl/posts/nieuwesite/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 21:27:29 +0200</pubDate>
      <guid>https://landaalict.nl/posts/nieuwesite/</guid>
      <description>Heb mijn website weer eens op de schop gedaan.&#xA;Dit heb ik gedaan omdat ik mijn vorige website niet leuk meer vond.&#xA;Vandaar nu wat nieuws gemaakt, je kan nu ook comments achter laten :)&#xA;Zal zo nu en dan dingen op mijn website plaatsen.&#xA;disclaimer: rare comments worden zonder pardon verwijderd.&#xA;Fijne dag! :)</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
