<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>linux on Wesley Landaal</title>
    <link>https://landaalict.nl/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in linux on Wesley Landaal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-nl</language>
    <copyright>Wesley Landaal 2023</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Dec 2023 12:54:57 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://landaalict.nl/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Onedrive Linux</title>
      <link>https://landaalict.nl/posts/onedrive-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 12:54:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://landaalict.nl/posts/onedrive-linux/</guid>
      <description>Installeer Onedrive op Debian 12.Zorg dat je systeem up-to-date is1sudo apt update &amp;amp;&amp;amp; sudo apt upgrade voeg de OpenSuSE Build Service repository release key toe.1wget -qO - https://download.opensuse.org/repositories/home:/npreining:/debian-ubuntu-onedrive/Debian_12/Release.key | gpg --dearmor | sudo tee /usr/share/keyrings/obs-onedrive.gpg &amp;gt; /dev/null voeg de OpenSuSE Build Service repository toe.1echo &amp;#34;deb [arch=$(dpkg --print-architecture) signed-by=/usr/share/keyrings/obs-onedrive.gpg] https://download.opensuse.org/repositories/home:/npreining:/debian-ubuntu-onedrive/Debian_12/ ./&amp;#34; | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/onedrive.list Update je apt package cache.1sudo apt update Installeer Onedrive1sudo apt install --no-install-recommends --no-install-suggests onedrive Installeer Onedrive guiDownload de laatste release hier</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian 12</title>
      <link>https://landaalict.nl/posts/debian12/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 12:25:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://landaalict.nl/posts/debian12/</guid>
      <description>Na installatie van Debian 12Dit is wat ik doe na een installatie van Debian 12 (Desktop versie)
Ik gebruik op dit moment Debian 12 Gnome.
Ik installeer op de desktop versies van Debian altijd flatpak.
Debian is niet voor niets heel stabiel, Dit komt omdat sommige software gewoon wat ouder is.
Als ik bijvoorbeeld de nieuwste Firefox wil hebben dan installeer ik die via Flatpack.
Hier onder de standaard dingen die ik doe na een nieuwe installatie :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pxe server</title>
      <link>https://landaalict.nl/posts/pxe/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:35:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://landaalict.nl/posts/pxe/</guid>
      <description>PXE Boot ServerWas er klaar mee met elke keer een usb stick maken voor een installatie.
Dus ik heb een pxe boot server opgezet.
Hier onder een uitleg hoe ik dat gedaan heb.
Je kunt er je voordeel mee doen of dingen uit mijn config gebruiken.
Vereisten Linux server Docker &amp;amp; Docker compose Je server moet een static ip hebben dhcp-server met pxe opties (en toegang tot je dhcp natuurlijk) InstallerenMaak een map aan op je server voor de installatie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wake on Lan</title>
      <link>https://landaalict.nl/posts/wol/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:36:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://landaalict.nl/posts/wol/</guid>
      <description>Setup wake on lan Linuxik ga er vanuit dat je wake on lan in de bios al hebt aan staan.
enp4s0 is mijn interface dit kan op jou machine anders zijn.
Dus in alle commandos enp4s0 aanpassen naar de naam van jou interface.
Check in linux of je server Wake on lan al heeft aan staan.
Beijk de naam van je interface.
1ip a De eerste is je loopback interface en de tweede moet je hebben.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
