<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Wesley Landaal</title>
    <link>https://landaalict.nl/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Wesley Landaal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-nl</language>
    <copyright>Wesley Landaal 2023</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Sep 2023 21:10:42 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://landaalict.nl/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>WSL Windows Server</title>
      <link>https://landaalict.nl/posts/wsl-windows-server/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 21:10:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://landaalict.nl/posts/wsl-windows-server/</guid>
      <description>Installeer WSL op windows Server 20221wsl --install Voor als hij wsl 1 installeerd.
1dism.exe /online /enable-feature /featurename:Microsoft-Windows-Subsystem-Linux /all /norestart Maakt wsl2 standaard.
1wsl --set-default-version 2 bekijk of je geinstalleerde linux distro(s) wsl 1 of 2 zijn.
1wsl --list --verbose Als je nog wsl1 versies heb kun je ze omzetten naar wsl2.
verander de naam debian hier onder naar jou disto.
1wsl --set-version debian 2 Als je maar een linux distro hebt geinstalleerd kun je die starten</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wireguard</title>
      <link>https://landaalict.nl/posts/wireguard/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 11:38:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://landaalict.nl/posts/wireguard/</guid>
      <description>er bestaad een wireguard project on github.
Ik had er openSUSE support aan toegevoegd omdat er vraag naar was.
openSUSE is een linux distro.
maar vervolgens blijven de pr&amp;rsquo;s open staan niet alleen die van mij maar er staan er meerdere open.
Waarschijnlijk doet de gene die het project begonnen is er niet veel meer aan.
Aangezien het vrije software is heb ik mijn versie op github gezet.
Deze heeft dus openSUSE support.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AutoCatcher</title>
      <link>https://landaalict.nl/posts/autocatcher/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 13:15:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://landaalict.nl/posts/autocatcher/</guid>
      <description>Je kunt in Palia (een game) blijven vissen met een speciaal progamma om zo geld te verdienen.
Alleen dit programma crashed om de zo veel minuten.
Dat is natuurlijk mega irritant.
Ik heb er een ander programmatje voor gemaakt.
Deze overruled dat programmatje en zorgt dat het gewoon blijft werken.
Ook heb ik er een afsluit timer in gemaakt zo kun je kiezen over hoeveel uur je pc afsluit.
Project kun je hier volgen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nieuwe site</title>
      <link>https://landaalict.nl/posts/nieuwesite/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 21:27:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://landaalict.nl/posts/nieuwesite/</guid>
      <description>Heb mijn website weer eens op de schop gedaan.
Dit heb ik gedaan omdat ik mijn vorige website niet leuk meer vond.
Vandaar nu wat nieuws gemaakt, je kan nu ook comments achter laten :)
Zal zo nu en dan dingen op mijn website plaatsen.
disclaimer: rare comments worden zonder pardon verwijderd.
Fijne dag! :)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
